
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}

\center Conclusões

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Predição de Código}

\begin{itemize}
    \item A predição de código é \textbf{muito eficiente} nos hardwares modernos
    \item E mais eficiente no ambiente servidor/HPC, onde se espera maior carga de processamento
\end{itemize}

\begin {table}
    \caption {Ambientes x Taxa Geral de Acerto x Algoritmo}
    \begin{tabular}{ c c c c c }
         & \textit{heapsort} & \textit{insertionsort} & \textit{mergesort} & \textit{quicksort} \\ 
        \hline
        \hline
        ARM & 94\% & 96\% & 94\% & 94\% \\ 
        \hline
        AMD FX & 96\% & 98\% & 96\% & 97\% \\ 
        \hline
        Xeon & \textbf{98\%} & \textbf{99\%} & \textbf{97\%} & \textbf{98\%}
    \end{tabular}
\end {table}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Uso do Cache x Amostras}

\begin{itemize}
    \item Nem sempre um cache maior implica em melhor uso do cache
\end{itemize}

\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}

\begin {table}
    \caption {Ambientes x Cache x Amostras}
    \begin{tabular}{ c c c c }
         & \textbf{8K} & \textbf{8M} & \textbf{40M} \\ 
        \hline
        \hline
        ARM & \cacheOk &  & \\ 
        \hline
        AMD FX & \cacheOk & \cacheOk & \\ 
        \hline
        Xeon & \cacheOk & \cacheOk &
    \end{tabular}
\end {table}

\column{0.5\textwidth}

\includegraphics[width=5cm, height=4cm]{geral_cache_miss} 

\end{columns}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{O Caso do Insertionsort}

\begin{itemize}
    \item Embora tenha o pior tempo, o \textit{insertionsort} é o que \textbf{melhor usa o cache}
\end{itemize}

\begin {table}
    \caption {Taxa de Acerto de Branch x Algoritmo}
    \begin{tabular}{ c c c c c }
         & \textit{heapsort} & \textit{insertionsort} & \textit{mergesort} & \textit{quicksort} \\ 
        \hline
        \hline
        Pior & 94\% & \textbf{96\%} & 94\% & 94\% \\ 
        \hline
        Melhor & 98\% & \textbf{99\%} & 97\% & 98\%
    \end{tabular}
\end {table}

\begin {table}
    \caption {Taxa de Acerto de Cache x Algoritmo}
    \begin{tabular}{ c c c c c }
         & \textit{heapsort} & \textit{insertionsort} & \textit{mergesort} & \textit{quicksort} \\ 
        \hline
        \hline
        Pior & 55\% & \textbf{70\%} & 15\% & 50\% \\ 
        \hline
        Melhor & 95\% & \textbf{99\%} & 99\% & 99\%
    \end{tabular}
\end {table}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Mergesort x Quicksort}

\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}

\begin{itemize}
    \item O \textit{mergesort} é \textbf{um pouco mais rápido} que o \textit{quicksort} na maioria dos cenários
    \item Parece que a vantagem que o \textit{quicksort} tem no uso do cache \textbf{nem sempre se traduz} em ganho de desempenho
    \item O resultado no Xeon parece indicar algum tipo de otimização em hardware ao \textit{quicksort}, como as instruções AVX-512 \cite{AVX512} \cite{AVXP1} \cite{AVXP2}
\end{itemize}

\column{0.5\textwidth}
\includegraphics[width=6cm, height=5cm]{geral_time_no_insert} 
\end{columns}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{A Questão da Velocidade da RAM}

Em teoria, uma RAM mais rápida possibilita reduzir o tempo que o processador passa ``dormindo'', esperando a RAM. Porém, isso ainda é um assunto aberto à discussão \cite{RamSpeedWaste} \cite{RamSpeed}. 

\begin {table}
    \caption {Diferença de Velocidade x Ambiente}
    \begin{tabular}{ c c c c }
         & \textbf{ARM} & \textbf{AMD FX} & \textbf{Xeon} \\ 
        \hline
        \hline
        Sem \textit{boost} & Igual & 1.6GHz & Igual \\ 
        \hline
        Com \textit{boost} & 0.3GHz & 2.4GHz & 0.33GHz
    \end{tabular}
\end {table}

\begin{itemize}
    \item A maior diferença entre RAM e CPU é no AMD FX
    \item Xeon tem RAM mais rápida que o CPU no modo normal, porém equilibra pela velocidade do processador  \cite{RamFTCpu}
    \item ARM e Xeon tem praticamente a mesma diferença entre RAM e CPU
\end{itemize}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{A Questão da Velocidade da RAM}

O que vimos foi: \\

\begin{itemize}
    \item O AMD FX e o Xeon revesarem como mais rápido
    \item O Xeon foi o mais rápido para o \textit{insertionsort} e o \textit{quicksort}
    \item O AMD FX foi o mais rápido para o \textit{heapsort} e o \textit{mergesort}
\end{itemize}

\begin{block}{Conclusão}
Parece que \textbf{depende} do algoritmo utilizado para existir ou não algum ganho de performance por conta da menor diferença entre a frequência da RAM e do CPU
\end{block}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Aplicação em Ambientes Reais}

Algoritmos de ordenação são extensivamente utilizados como parte de software comercial. Quando não utilizados diretamente, seus princípios o são:

\begin{itemize}
    \item O dividir para conquistar do \textit{heapsort}, \textit{mergesort} e \textit{quicksort} aparece com frequência em sistemas CFD
    \item A varredura de array do \textit{insertionsort} é extremamente comum em sistemas que usam bancos de dados (tanto SQL quanto noSQL).
\end{itemize}


\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Aplicação em Ambientes Reais}

Analisar o comportamento desses algoritmos permite gerar parâmetros para a análise de códigos comerciais e responder perguntas como:

\begin{itemize}
    \item Que tipo de entrada poderá estourar o tempo máximo de execução?
    \begin{itemize}
        \item Sistemas Web (especialmente API's REST) costumam ter tempo máximo para atenderem uma requisição.
    \end{itemize}
    \item É possível otimizar alguma parte do código para gastar menos bateria?
    \begin{itemize}
        \item O iOS costuma \textbf{punir} aplicativos que gastem muita bateria.
    \end{itemize}
    \item Vale a pena implementar tal funcionalidade em tal plataforma?
    \begin{itemize}
        \item Em um sistema distribuído que possua \textit{app}, uma funcionalidade de cálculo de rota (problema do menor caminho) pode não ser viável de implementar diretamente no \textit{app}, requerendo uma contrapartida em servidor para tal.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%  
